\input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.

\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.

\newcommand{\coo}[3]{#1\left(#2\,;#3\right)}
 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}

\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \textcolor{mgm} {www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}


\usepackage{pst-eucl}






\begin{document} {\noindent {\textbf{Lycée Louise Michel (Gisors)} \hfill
\resizebox{0.6cm}{!}{\begin{minipage}{1cm}
\psset{xunit=0.15cm,yunit=0.15cm,algebraic=true,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=5pt 0,linewidth=1.6pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(7.,-9.)(13.,-3.)
\definecolor{mgm}{RGB}{29,112,183}
\pspolygon[linewidth=0.8pt,linecolor=mgm](7.,-9.)(13.,-9.)(13.,-3.)(7.,-3.)
\pspolygon[linewidth=0.1pt,fillcolor=mgm,fillstyle=solid,opacity=1](7.52,-4.02)(7.52,-8.5)(12.,-8.5)
\psline[linewidth=0.8pt,linecolor=mgm](7.,-9.)(13.,-9.)
\psline[linewidth=0.8pt,linecolor=mgm](13.,-9.)(13.,-3.)
\psline[linewidth=0.8pt,linecolor=mgm](13.,-3.)(7.,-3.)
\psline[linewidth=0.8pt,linecolor=mgm](7.,-3.)(7.,-9.)
\psline[linewidth=0.2pt,linecolor=mgm](7.52,-4.02)(7.52,-8.5)
\psline[linewidth=0.2pt,linecolor=mgm](7.52,-8.5)(12.,-8.5)
\psline[linewidth=0.2pt,linecolor=mgm](12.,-8.5)(7.52,-4.02)
\rput[tl](28.12,0.44){GM}
\uput[u](10.7,-7.8){\fontsize{8}{8}\selectfont$\rotatebox{8594.36}{\color{mgm}\text{GM}} $}
\end{pspicture*}
\end{minipage}}
\textcolor{mgm} {www.mathGM.fr}}\\
% Lieu - Module
{ \hfill \textbf{Seconde}\\}
% Titre
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf Quelques exercices sur les vecteurs} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,5cm}





~\\[1em]









\exods
\begin{center}
  {\bf - Partie A -}
\end{center}
Soit $ABC$ un triangle quelconque et $D$ le point tel que:~$\overrightarrow{AD}=3\overrightarrow{AB}-2\overrightarrow{AC}$.

\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item Construire une figure soignée.
  \item Exprimer les vecteurs $\overrightarrow{BC}$ et $\overrightarrow{BD}$ en fonction de $\overrightarrow{AB}$ et $\overrightarrow{AC}$.
  \item En déduire que les points $B$, $C$ et $D$ sont alignés.\\
\end{enumerate}
\begin{center}
 \scalebox{0.7}{
  \newrgbcolor{ttttff}{0.2 0.2 1}
\psset{xunit=1.0cm,yunit=1.0cm,algebraic=true,dotstyle=o,dotsize=3pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-1.18,-3.93)(12.74,5.47)
\psline(2,3)(4,1)

\psline(0,0)(2,3)
\psline(0,0)(4,1)
\psdots[dotstyle=+,dotscale=1.5,dotangle=45](0,0)
\rput[bl](-0.48,0.08){$A$}
\psdots[dotstyle=+,dotscale=1.5,dotangle=45](4,1)
\rput[bl](4.09,1.42){$B$}
\psdots[dotstyle=+,dotscale=1.5,dotangle=45](2,3)
\rput[bl](1.97,3.31){$C$}

\end{pspicture*}
}
 \end{center}



    \begin{center}
  {\bf - Partie B -}
\end{center}

On se place dans le repère $(A~;~\Vect{AB}~,~\Vect{AC})$.

 \begin{enumerate}[\bf 1.]

  \item Donner les coordonnées des points $A$, $B$, $C$ et $D$.
    \item Montrer que les points $B$, $C$ et $D$ sont alignés.\\

 \end{enumerate}

${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
       ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
         ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
       ${}\dotfill$\\
         ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
       ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
\newpage
\exods\\
 Dans un repère, on considère les points
$\coo{A}{2}{-1}$, $\coo{B}{3}{9}$, $\coo{C}{0}{-1}$ et
$\coo{D}{2}{3}$.
\begin{enumerate}[\bf 1.]
      \item  Calculer  les coordonnées du point $E$ milieu de
$\left[CD\right]$.
      \item Calculer les coordonnées du point $G$ défini par
$\Vect{GA}+\Vect{GE}+\Vect{GD}=\Vect{0}$.
      \item Montrer que les points $B$, $D$ et $G$ sont alignés.
    \end{enumerate}

\begin{minipage}{9cm}
\begin{center}
\newrgbcolor{uququq}{0.25098039215686274 0.25098039215686274 0.25098039215686274}
\psset{xunit=1.2cm,yunit=0.8cm,algebraic=true,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=5pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-1.,-2.5)(4.,10.)
\multips(0,-2)(0,1.0){13}{\psline[linecap=1,dash=1.5pt 1.5pt,linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray]{c-c}(-1.,0)(4.,0)}
\multips(-1,0)(1.0,0){6}{\psline[linecap=1,dash=1.5pt 1.5pt,linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray]{c-c}(0,-2.)(0,10.)}
\psaxes[linewidth=1.2pt,labelFontSize=\scriptstyle,xAxis=true,yAxis=true,Dx=1.,Dy=1.,ticksize=-2pt 2pt]{->}(0,0)(-0.99,-1.99)(4.,10.)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\end{pspicture*}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{7cm}
${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
       ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
         ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
       ${}\dotfill$\\
         ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
         ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
   \end{minipage}~\\
        ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
        ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
      \vspace{0.5cm}
\exods\\
On considère trois points $A$, $B$ et $C$ du plan , non alignés.\\
On note $I$ le milieu du segment $[AB]$ et $J$ le milieu de $[BC]$.\\
En utilisant un repère approprié, démontrer le théorème de géométrie bien connu :\\

\postitpp{15cm}{Théorème bien connu}{Dans un triangle, la droite passant par les milieux de deux côtés est parallèle au troisième.}

${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
       ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
         ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
       ${}\dotfill$\\
         ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\


\vspace{1cm}


\exods\\



\begin{minipage}{9cm}
Soit $ABC$ un triangle quelconque et $D$ le point vérifiant la relation vectorielle : \[\overrightarrow{AD}=-\overrightarrow{AB}+2\overrightarrow{AC}\]
\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item Construire le point $D$ dans la figure ci-contre.\\

  \item

  \begin{enumerate}[\bf a.]
    \item Exprimer le vecteur $\overrightarrow{BC}$ en fonction des vecteurs $\overrightarrow{AB}$ et $\overrightarrow{AC}$.

    \item Montrer que $\overrightarrow{BD}=-2\overrightarrow{AB}+2\overrightarrow{AC}$.\\




  \end{enumerate}

  \item En déduire que les points $B$, $C$ et $D$ sont alignés.








\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{8cm}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[line cap=round,line join=round,>=triangle 45,x=0.5cm,y=0.5cm]
\draw [color=lightgray, xstep=0.5cm,ystep=0.5cm] (-10,-5) grid (7,8);
\clip(-8,-5) rectangle (7,8);
\draw[line width=4.0pt] (-15.119088426078621,10.728805698003493) -- (-8.789502709241084,10.728805698003493);
\draw[line width=4.0pt] (-15.119088426078621,9.462888554635983) -- (-8.789502709241084,9.462888554635983);
\draw [-] (-3,0) -- (3,2);
\draw [-] (-3,0) -- (-1,3);
\draw [-] (-1,3) -- (3,2);
%\draw [domain=-8.124896208973144:7.06610951143694] plot(\x,{(--11.0-1.0*\x)/4.0});
\draw [fill=black] (-3.0,0.0) circle (0.5pt);
\draw[color=black] (-3.3144110641766176,-0.18972966354127668) node {A};
\draw [fill=black] (3.0,2.0) circle (0.5pt);
\draw[color=black] (3.3316539385027943,2.4686963375304933) node {B};
\draw [fill=black] (-1.0,3.0) circle (0.5pt);
\draw[color=black] (-0.7192809202732285,3.4497821236403134) node {C};
\draw [fill=black] (-12.587254139343607,10.728805698003493) circle (0.5pt);
\draw [fill=black] (-10.688378424292345,9.462888554635983) circle (0.5pt);
%\draw [fill=uuuuuu] (-5.0,4.0) circle (1.5pt);
%\draw[color=uuuuuu] (-4.770215779049251,4.430867909750133) node {$D$};
%\draw[color=black] (-15.815342854930751,6.456335339138149) node {$c$};
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{minipage}
  \bigskip



${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
       ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
       ${}\dotfill$\\

\vspace{1cm}

\exods\\
\emph{\textbf{\texttt{Les deux questions suivantes sont indépendantes.}}}
\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item Soit A, B et C trois points du plan. On considère le vecteur :\\
$$\vec{u}=\dfrac{5}{2}\Vect{AB}+\Vect{AC}+4\Vect{BA}+\dfrac{1}{2}\Vect{AC}$$
Démontrer, sans faire de figure, que le vecteur $\vec{u}$ est
colinéaire au vecteur $\Vect{BC}$.\\



  \item
Soient $\vec{u}=
\Vect{AC}+\Vect{BA}+2\Vect{CB}$\hspace{2cm}et \hspace{2cm}$\vec{v}=2\Vect{AC}-\Vect{CB}+\Vect{BA}-\Vect{AB}$\\
 Les vecteurs $\vec{u}$ et $\vec{v}$ sont-ils colinéaires
    ? Justifier.\\
\end{enumerate}


${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
       ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
       ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
      ${}\dotfill$\\
       ${}\dotfill$\\





\end{document}
